\documentclass[12pt]{report}

\usepackage{cmap}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts,amssymb,mathrsfs,amscd}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage[colorlinks,urlcolor=blue]{hyperref}



\textheight=24cm % высота текста
\textwidth=16cm % ширина текста
\oddsidemargin=0pt % отступ от левого края
\topmargin=-1.5cm % отступ от верхнего края
\parindent=24pt % абзацный отступ
\parskip=0pt % интервал между абзацами
\tolerance=2000 % терпимость к "жидким" строкам
\flushbottom % выравнивание высоты страниц


\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=2cm}% левое поле
\geometry{right=1.5cm}% правое поле
\geometry{top=1cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=2cm}% нижнее поле


\newtheorem{ThRus}{Теорема}
\newtheorem{Def}{Определение}
\newtheorem{Prop}{Утверждение}
\newtheorem{Example}{Пример}
\newtheorem{Lemma}{Лемма}
\newtheorem{Hyp}{Гипотеза}
\newtheorem{Note}{Замечание}
\newtheorem{Conclusion}{Следствие}
\newtheorem{Problem}{Задача}
\newtheorem{Algorithm}{Алгоритм}



\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
\newcommand{\pr}{\mathop{\mathrm{pr}}\nolimits}
\newcommand{\ad}{\mathop{\mathrm{ad}}\nolimits}
\newcommand{\Ad}{\mathop{\mathrm{Ad}}\nolimits}
\newcommand{\Lie}{\mathop{\mathrm{Lie}}\nolimits}
\newcommand{\rk}{\mathop{\mathrm{rk}}\nolimits}
\newcommand{\diag}{\mathop{\mathrm{diag}}\nolimits}
\newcommand{\Spec}{\mathop{\mathrm{Spec}}\nolimits}

\newcommand{\E}{\mathbb{E}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}

\begin{document}

{ \Large \emph{Бочкарев Михаил}}\\

\textbf\center{\LARGE Обзор алгоритмов анализа высокочастотной спонтанной активности.}

\vspace{1cm}

Эпилепсия является наиболее распространенным типом хронического неврологического заболевания, которое проявляется в судорожных приступах и/или потерях сознания. До 30\% людей страдающих эпилепсией не поддаются фармакологическому лечению \cite{EpileptDrug}, \cite{EpileptDrug2}.

Считается, что эпилептический приступ вызывается неправильной работой потенциального небольшого числа зон коры головного мозга, называемых "зонами инициации приступа" \cite{PreSurgeEval}, \cite{Epilepsy_SOZ_definition}(ЗИП, англ. seizure onset zone, SOZ).
Основной целью предоперационных исследований пациентов, страдающих фармакорезистентными формами эпилепсии, является локализация этих зон.

Методы, применяемые для локализациии включают электроэнцефалографию (ЭЭГ), электрокортикографию (внутричерепное ЭЭГ ), магнитную энцефалографию (МЭГ), Функциональную магнитно-резонансную томографию и однофотонную эмиссионную компьютерную томографию (SPECT) \cite{Epilepsy_SOZ_definition}.
Несмотря на принципиальные различия в методологии измерения и физическом смысле измеряемых величин, техники анализа данных, полученных перечисленными методами постоянно обогащали друг друга.

Исследования при помощи микроэлектродов позволяют отслеживать активность мозга на уровне отдельных нейронов, что позволяет делать наиболее точные и конкретные утверждения о процессах мозга.
Исследования проводимые на данном уровне дают наибольшую уверенность о существовании высокочастотных аномалий, связях с когнитивными процессами и различными заболеваниями \cite{HFOclinical}.

По работам \cite{HFOcerebralEpilepsy},\cite{HFOvanQuyen} можно судить о том насколько схожими являются события, регистрируемые при помощи микроэлектродов и внечерепного ЭЭГ. В целом, для данных ЭЭГ характерен значительно меньшее SNR, особенно для высоких частот, и также этот вид данных более подвержен артефактам кардиального, окулярного или мышечного происхождения.

\section*{Высокочастотные осцилляции}

Одним из наиболее популярных на текущий момент (и эмпирически оправданных, согласно некоторым исследованиям) являются высокочастотные осцилляции (HFO). Явление HFO как таковое было обнаружено эмпирически, и при определении его наличия на различных видах данных исторически основано на мнении эксперта.


	В работе \cite{HFO_at_epilepsy} подтверждается связь зон генерации Ripples and FastRipples и эпилепсией, а в работе \cite{FastRipplesImprOut} также указывается положительная корреляция полноты удаления этих зон с улучшением состояния пациентов после операции.

В работе \cite{HFOepSpasms} не только проводится связь между HFO и эпилепсией, но и также указываются основные отличительные черты мышечного артефакта от HFO, потенциально связанных с эпилепсией. Для мышечной активности характерен сильный непрерывный спектр, когда как для потенциально интересных аномалий, связанных с эпилепсией характерно наличие 1-2 спектральных пиков.

В литературе описаны некоторые подходы к автоматическому или полу-автоматическому определению наличия HFO \cite{AutoHFOsimplest} ,\cite{AutoHFO2} , но ни один из них пока не является абсолютно общепризнанным и исследования в этом направлении продолжаются\cite{HowAnalyzeGamma}.

\section*{Задача сегментации HFO}

Одной из первых попыток автоматической детекции HFO описывается в \cite{AutoHFOsimplest}. Авторы этой статьи вычисляли значение RMS, равное среднему квадратичному отфильтрованного сигнала в скользящем окне 3 мс. Далее отмечались участки сигнала, на котором вычисленное значение RMS превосходило среднее значение RMS более чем на 5 стандартных отклонений. Участки отделенные менее чем на 10 мс объединялись в один.
Финальным критерием отбора было наличие 6 пиков ректифицированного сигнала выше порога среднего плюс 3 стандартных отклонения.

Этот подход был немного усовершенствован в работе \cite{AutoHFO2}, где порог устанавливался на альтернативную меру энергии сигнала, его <<длины>>, вычисленной по формуле
$$ E(t) = \sum_{i=0}^w |x(i+1)-x(i)|,$$
где через $x$ обозначен сам сигнал, а через $w$ --- ширина скользящего окна.

Авторами обсуждалось, что оценки энергии сигнала не являются нормально распределенными, и поэтому пороговое значение, основанное на перцентилях, нежели на стандартном отклонении, является более устойчивым к выбросам. Более того, повторная проверка на наличие нужного числа пиков может быть автоматически пройдена установлением достаточной минимальной длины найденных сегментов.

Также авторы статьи провели анализ не только автоматических способом нахождения фрагментов HFO, но и присоединили его к анализу оценок трех независимых экспертов. Сегменты, выделенные всеми тремя экспертами были выделены как <<ground truth>>, т.е. заведомо достоверные участки HFO, и их алгоритм превосходил по точности на этих участках методы аналогичные \cite{AutoHFOsimplest}.

Эксперты проходили идентификацию сегментов HFO независимо друг от друга. Повторная идентификация проводилась спустя значительное время (3 месяца) после первой. Использование $\kappa$-статистики показало, что ни один из экспертов, ни их анонимный консенсус не обладают достаточной воспроизводимостью.
Также эксперты проходили верификацию предложенных им участков.

Исследование оценок экспертов показало, что из-за большого числа данных люди склонны к большому числу ошибок 2-го рода, т.е. могут легко пропустить интересный кусок сигнала. Однако, число ошибок 1-го рода невелико. Автоматические способы выделяют большое число лишних интервалов, но обладают неплохой точностью на сегментах, верифицированных всеми экспертами. Также авторы отмечают что для всех пар детекторов (включая экспертов и предложенный в статье алгоритм) коэффициент корреляции Пирсона постоянен и равен $0.85$. Из этого авторы делают вывод, что их алгоритм находит как минимум фиксированную долю от всех истинных сегментов HFO и является приемлемым для анализа на крупных базах данных ЭЭГ.

Эти методы автоматической детекции HFO на данных макро- и микроэлектродах показали свою эффективность в клинических исследованиях. В работе \cite{HFOMacroMicro} алгоритм из \cite{AutoHFO2} с заниженным порогом использовался для отбора высокочастотных событий. Из них 20\% были отмечены экспертами как настоящие HFO. Авторы отмечают повышенную частоту обоих выделенных типов (<<ripples>> и <<fast ripples>>) высокочастотных событий в потенциальных зонах очага эпилепсии (SOZ), определенных независимо по около-приступной активности.

В работе \cite{FastRipplesImprOut} также использовался метод, аналогичный \cite{AutoHFOsimplest} и \cite{AutoHFO2}. Для выборки из 28 пациентов с фокальным очагом эпилепсии было показано, что более полная ресекция областей с большой частотой быстрых осцилляций (fast ripples) положительно влияла на исход операции (p = 0.091).

В работе \cite{AutoUnsupervised} был предложен дополнительный к методу \cite{AutoHFOsimplest} шаг для уменьшения ошибок 1-го рода, допускаемых алгоритмом: сегмент проходил тест, если его спектральные характеристики были достаточно не похожими на окружающие его сегменты такой же длины.

Для этого производилась оценка спектральной мощности для скользящих окон в 2-х секундной окрестности с шагом. Полученные вектора проецировались в 2-мерное пространство методом главных компонент, и проходили кластеризацию на основе модели смеси гауссовских распределений. Параметр $k$ числа распределений выбирался равным $1,2$ или $3$ на основе Байесовского информационного критерия ($BIC$). Для выбранного $k$ для лучшей из попыток вычислялось расстояние Махалонобиса от центров кластера до предлагаемого сегмента с высокочастотными осцилляциями. Сегменты с недостаточно большим расстоянием признавались недостаточно отличными от своего окружения.

Среди всех отобранных фрагментов HFO проводилась кластеризация методом $k$-медиоидов на основе нормализованных оценок энергии и ряде других признаков. Основным достижением этой статьи является не только автоматическая сегментация, но и кластеризация большого числа сегментов высокочастотной активности. В этой работе было показано наличие 3-х неартефактных кластеров, 2 из которых имели унимодальную спектральную плотность, а третий класс содержал смешанные, бимодальные осцилляции. Кластеризация показала себя устойчивой при достаточно большом объеме выборки.

Эта работа была взята за основу в \cite{HFO_mining}, и была продемонстрирована значимое повышение частоты лишь событий из низкочастотного (100-200Hz) класса в областях идентифицированных как очаг эпилепсии на основе активности около приступов. При этом такие же результаты  были получены на основе части выборки, отдаленной от приступов не менее чем на 10 минут.


	В области ЭЭГ применялись и более продвинутые подходы к сегментации и кластеризации, но непосредственно к задаче HFO, по нашим сведениям, они не были применены.
	В частности было бы интересно сравнить выдачу различных алгоритмов между собой и сравнить их с экспертным мнением о релевантности найденных участков к HFO.

	Среди методов, которые, по нашему мнению, могли бы быть полезными в задаче автоматической сегментации HFO:
\begin{itemize}
\item Методы, основанные на определении точки разладки.

Так как осцилляторная активность HFO должна выделяться относительно окружающей активности, то начало (а желательно и конец) HFO могут рассматриваться как точки разладки.

	Так, например, в работе \cite{Segment_ChangePoint_Darkhovsky}
метод разладки показал неплохие результаты для сегментации фаз сна по данным ЭЭГ.

\item Методы, основанные на вариациях метода независимых компонент (ICA).

	Методы основанные на ICA уже успешно применяются для подавления артефактов \cite{ICA_EEGLAB} и являются стандартом де-факто для автоматической обработки артефактов.
	Также ICA (в комбинации с техниками пространственных фильтров) использовался для автоматической детекции спайков --- другого исторически важного биомаркера SOZ \cite{AutomatedInerictalSpike}.
\end{itemize}

	Отметим, что большинство указанных подходов (помимо ICA) использует посенсорный подход, не учитывая совместные показания сенсоров, как и расположение сенсоров и головы относительно друг друга.

	Мы планируем продолжить поиски применяемых подходов  мультисенсорной сегментации, так как они видятся нам более релевантными к задачам МЭГ.
	Также мы планируем провести сравнение с наивными, посенсорными подходами.

\section*{Обратная задача EEG/MEG и ее математическая постановка}

Исследования при помощи микроэлектродов позволяют отслеживать активность мозга на уровне отдельных нейронов, что позволяет делать наиболее точные и конкретные утверждения о процессах мозга.
Исследования проводимые на данном уровне дают наибольшую уверенность о существовании высокочастотных аномалий, связях с когнитивными процессами и различными заболеваниями \cite{HFOclinical}. Макроэлектроды ЭЭГ дают показания, усредненные по небольшим участкам головной коры (или даже всей, в случае вне черепного ЭЭГ). Однако и такие исследования обычно не прибегают к методам локализации, и весь анализ производится по отдельности на каждом сенсоре.

В случае МЭГ сенсоры находятся на расстоянии порядка сантиметра даже от поверхности головы. Поэтому, чтобы восстановить гипотетическую картину возбуждения зон коры головного мозга, исследователи прибегают к так называемой <<обратной задаче>>.

Будем считать, что нам известна поверхность интересующих нас областей, заданная точками в 3-х мерном Евклидовом пространстве и списком ребер, или, в общем случае, задана произвольная трехмерная, покрывающая область потенциальных источников сигнала с достаточной плотностью. Хотя положение головы относительно сенсоров в общем случае, не зафиксировано, мы будем предполагать что голова колеблется вокруг фиксированного и известного положения, и колебаниями головы можно пренебречь. Число вершин в нашей сетке обозначим через $N_{src}$.

Основной неизвестной величиной в биоэлектрической задаче, согласно \cite{sarvas_sphere_model} является векторное поле тока $\vec{J}$.
Совокупность электрических токов, порождающих сигнал можно представить в виде суммы локальных инфинитезимальных токов, идеальных диполей \cite{dipole}. Таким образом мы дескретизируем (бесконечномерное) поле $\vec{J}(t)$, взятое в момент времени $t$ до вектора $j(t)$ размера $3*N_{src}$. Множитель $3$ возникает из-за того, что каждый диполь, обладает ориентацией, и элементы $j_{3*n-2},j_{3*n-1}$ и $j_{3*n}$ обозначают проекцию дипольного момента $n$-го диполя из сетки на оси некоторой ортонормальной системы координат.

При известном поле тока $\vec{J}$, магнитное поле в любой точке пространства можно вычислить при помощи интегрирования по закону Био-Савара-Лапласа.
Не вдаваясь в подробные формулы и выкладки, мы лишь упомянем, что при квазистатическом приближении уравнений Максвелла, вектор магнитной индукции зависит линейно от $\vec{J}$, и поэтому показания сенсоров линейно зависят от $j(t)$. Матрица линейного оператора $G$, которая преобразует $j(t)$ в показания сенсоров называется матрицей прямой задачи (gain matrix, lead field matrix).

	В данной работе мы не рассматриваем методы  эффективного компьютерного вычисления матрицы $G$.
	Отметим лишь что в популярном пакете $openmeeg$ \cite{openmeeg} вычисление производится на основе метода граничных элементов Галеркина.

	При известной матрице $G$, показания сенсоров $D(t)$ в момент времени $t$ можно представить в виде стандартной линейной модели:

$$D(t) = G * j(t) + \varepsilon,$$

где через $\varepsilon$ мы обозначили случайный вектор шума, распределение которого обычно полагается многомерным нормальным распределением с нулевым средним.
	Матрицу ковариации оценивают из каких-то других соображений.

	В случае МЭГ часто имеются запись пустой комнаты, которая позволяет оценить ковариацию внешнего шума.
	Также, если в целью исследования является проведение различий между двумя состояниями: <<активным>> и <<контрольным>>, то обычно неявно принимается гипотеза о стационарности этих состояний (или как минимум контрольного состояния).
	В этом случае ковариацию оценивают усреднением по всем временным промежуткам контрольного состояния.

Существуют и более сложные подходы к оценке этого члена, которые учитывают систематические, но нестационарные события, которые влияют на данные и считаются <<шумом>>.

	В линейном случае, обратная задача заключается в построении линейного оператора $X$, который по вектору данных $D(t)$ восстановит оптимальное, в некотором смысле, значение $j(t)$.

	Это известная задача статистического анализа и машинного обучения, и большинство методов ее решения так или иначе применялись и к области магнитной энцефалографии.

	Различные методы и алгоритмы решения этой задачи, в основном, основываются на различных априорных предположениях о возможных значениях векторов $j(t)$ и различных функционалах качества, принимаемого заранее.
	Один из наиболее общих подходов, основанный на Байесовской теории, позволяет подвести почти все существующие алгоритмы под решение одной и той же задачи, и объяснить предположения принимаемые в этих алгоритмах, описан в \cite{BayesianFramework_Wipf_Nagarajan}.
	
	Полный пересказ данной статьи выходит за рамки данной работы.
	Мы лишь отметим, что большинство известных алгоритмов могут быть объяснены предположением, что вектора $j(t)$ распределены независимо, нормально, и имеют фиксированную матрицу ковариации $\Sigma_{src}$, где матрица $\Sigma_{src}$ фиксирована для всех временных интервалов из активной выборки.
	Также отметим, что в подавляющем большинстве методов $\Sigma_{src}$ полагается блочно-диагональной, где вне диагональные корреляции допускаются только для различных ориентаций одного диполя.


	Для задачи локализации эпилептогенной зоны, характерны следующие предположения:
\begin{itemize}
	\item Активность эпилептогенной зоны является повторяемым событием.
	\item Активность эпилептогенной зоны является более сильной, нежели нормальная активность.
	\item Активность эпилептогенной зоны может распространятся на другие зоны мозга, непосредственно связанные с ней по <<эпилептогенной сетке>> (или, другими словами, зоной ирритации), вызывая в ней абнормальную активность.

\end{itemize}

	Отметим, что для 	<<эпилептогенной сетки>> неизвестно, можно ли определить очаг эпилепсии по критерию большей частоты событий, или большей мощности  сигнала в этих событиях.
	Так как критерий по одной лишь мощности отдает явное предпочтение артефактам, которые почти неизбежно присутствуют в любых записях, исследователи склоняются именно к частотному критерию, как критерию характеризации SOZ.

Характерными свойствами высокочастотной активности активности являются локальность и кратковременность.

Учитывая вышесказанное, мы отдаем предпочтение методу $CHAMPAGNE$, основанному на идеях автоматического определения релевантности. Алгоритм сам определяет <<наиболее правдоподобную>> блочно-диагональную матрицу ковариации источников, основываясь на максимизации правдоподобия $II$ рода. В работе \cite{} было продемонстрированы преимущества данного алгоритма в случае неизвестного многодипольного (в экспериментах использовалось до 8 диполей) распределения в пространстве источников в условиях шума.

\section*{Меры коннективности}

	Логично ожидать наличие некоторой причинно-следственной связи между очагом эпилепсии и другими источниками в зоне ирритации. Предполагается, что SOZ в этом случае должна выступать в качестве <<причины>>, и, возможно, наиболее часто вступает в подобные <<взаимодействия>>.

	Рассуждения и предположения подобного рода обобщается понятием коннективности (связанности)
\cite{Firston_connectivity},
\cite{Connectiviy_measures_GreenBlat}.

Например, для двух комплексно-значных сигналов $s_1(t), s_2(t)$ можно определить когерентность

\begin{align*}
	Coh(s1,s2) = \E \frac{ s_1(t) s_2(t)}{ |s_1(t)| |s_2(t)| },
\end{align*}

или статистику Phase Lock Value
\begin{align*}
	PLV = \E \exp(i\varphi_1(t) - i\varphi_2(t)),
\end{align*}

где знак $\E$ обозначает математическое ожидание взятое по времени или разным испытаниям, а через $\varphi_1(t),\varphi_2(t)$ обозначена фаза комплексно-значных сигналов.


	Обычно меры коннективности вычисляются в экспериментальной парадигме, в которой можно провести усреднение по большому количеству однородных измерений.

	Вообще говоря, описанные выше методы решения обратной задачи в целом, не дают никаких гарантий на верность оценки параметров какой либо коннективности, даже если предположения о модели порождения сигнала выполняются в точности.

	Отметим, что существуют методы заточенные на оценку именно коннективности, в обход (а точнее сказать, вместо) решения обратной задачи тем или иным способом.

	Тем не менее, никто не мешает по крайней мере пытаться использовать комбинации некоторых методов решения обратной задачи и мер коннективности в качестве потенциального предсказателя зоны SOZ.


\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{BeamformImageProp}
    J. Grossa, L. Timmermanna, J. Kujalab, R. Salmelinb, A. Schnitzlera.
    Properties of MEG tomographic maps obtained with spatial filtering.
    NeuroImage, Volume 19, Issue 4, August 2003, pp. 1329–1336.

\bibitem{HFO_mining} Blanco J.A., Stead M., Krieger A., Stacey W., Maus D., Marsh E., Viventi J., Lee K.H., Marsh R., Litt B., Worrell G.A.
    Data mining neocortical high-frequency oscillations in epilepsy and controls.
    Brain. 2011 Oct;134(Pt 10):2948-59. doi: 10.1093/brain/awr212. Epub 2011 Sep 8.

\bibitem{EpileptDrug2} Brodie, M. J., Dichter, M. A.
    Antiepileptic drugs New England Journal of Medicine, 1996, 334, pp. 168-175.

\bibitem{ThetaPhaseLock}
    R. T. Canolty, E. Edwards, S. S. Dalal, M. Soltani, S. S. Nagarajan, H. E. Kirsch, M. S. Berger N. M. Barbaro and R. T. Knight.
    High Gamma Power Is Phase-Locked to Theta Oscillations in Human Neocortex.
    Science. 2006 Sep 15; 313(5793), pp. 1626–1628.
    doi:  10.1126/science.1128115

\bibitem{Connectiviy_measures_GreenBlat}
	R.E. Greenblatt, M.E. Pflieger, A.E. Ossadtchi.
    Connectivity measures applied to human brain.
    Journal of Neuroscience Methods. Volume 207, Issue 1, pages 1–16, 30 May 2012.

\bibitem{nodipole} Kobayashi K. et al. Dipole modeling of epileptic spikes can be accurate or misleading. Epilepsia.
– 2005. – Т. 46. – No. 3. – pp. 397-408.

\bibitem{tsss} S. Taulu , R. Hari. Removal of magnetoencephalographic artifacts with temporal signal-space
separation: Demonstration with single-trial auditory-evoked responses. Human Brain Mapping.
Volume 30, Issue 5, pages 1524–1534, May 2009.

\bibitem{fastosc} Traub R. D. et al. A possible role for gap junctions in generation of very fast EEG oscillations preceding the onset of, and perhaps initiating, seizures. Epilepsia. – 2001. – Т. 42. – No. 2. – pp.153-170.

\bibitem{FastRipplesImprOut} Akiyama, T., McCoy, B., Go, C. Y., Ochi, A., Elliott, I. M., Akiyama, M., Donner, E. J., Weiss, S. K., Snead, O. C., Rutka, J. T., Drake, J. M. and Otsubo, H. (2011), Focal resection of fast ripples on extraoperative intracranial EEG improves seizure outcome in pediatric epilepsy. Epilepsia, 52: 1802–1811. doi: 10.1111/j.1528-1167.2011.03199.x



\bibitem{AutoHFO2}
    A. B. Gardner, G. A. Worrell, E. Marsh , D. Dlugos, B. Litt.
    Human and automated detection of high-frequency oscillations in clinical intracranial EEG recordings.
    Clinical Neurophysiology 118 (2007) pp. 1134–1143.

\bibitem{GammaEEGdisorders}
    C.S. Herrmanna, T. Demiralp.
    Human EEG gamma oscillations in neuropsychiatric disorders.
    Clinical Neurophysiology 116 (2005), pp. 2719–2733.

\bibitem{HowAnalyzeGamma}
    G.A. Worrell, K. Jerbi, K. Kobayashi, J.M. Lina, R. Zelmann, M. Le Van Quyen.
    Recording and analysis techniques for high-frequency oscillations.
    Progress in Neurobiology 98 (2012) pp. 265–278.

\bibitem{AutoUnsupervised}
    J. A. Blanco, M. Stead, A. Krieger, J. Viventi, W. R. Marsh.
    Unsupervised Classification of High-Frequency Oscillations in Human Neocortical Epilepsy and Control Patients.

\bibitem{BeamSamg2}
    H.E. Kirsch, S.E. Robinson, M. Mantle, S. Nagarajan.
    Automated localization of magnetoencephalographic interictal
    spikes by adaptive spatial filtering.
    Clinical Neurophysiology 117 (2006), pp. 2264–2271.

\bibitem{HFOvanQuyen}
    M. Le Van Quyen, R. Staba, A. Bragin, C. Dickson, M. Valderrama, I. Fried, and J. Engel.
    Large-Scale Microelectrode Recordings of High-Frequency Gamma Oscillations in Human Cortex during Sleep.
    The Journal of Neuroscience, 9 June 2010, 30(23): pp. 7770-7782; doi: 10.1523/JNEUROSCI.5049-09.2010

\bibitem{PreSurgeEval}
    F. Rosenow, H.Luders.
    Presurgical evaluation of epilepsy.
    Brain (2001), 124, pp. 1683-1700.

\bibitem{GammaAbnorm}
    J. O. Willoughby, S. P. Fitzgibbon, K. J. Pope, L. Mackenzie, A. V. Medvedev, C. R. Clark,
    M. P. Davey, R. A. Wilcox.
    Persistent abnormality detected in the non-ictal electroencephalogram in primary generalised epilepsy.
    J. Neurol. Neurosurg. Psychiatry 2003;74: pp. 51–55.

\bibitem{HFOMacroMicro}
    G. A. Worrell, A. B. Gardner, S. M. Stead, S. Hu, S. Goerss, G. J. Cascino, F.B. Meyer, R. Marsh and B. Litt.
    High-frequency oscillations in human temporal
    lobe: simultaneous microwire and clinical
    macroelectrode recordings.
    Brain (2008),131, pp. 928:937.

\bibitem{AutoHFOsimplest}
    R. J. Staba , C. L. Wilson , A. Bragin , I. Fried , J. Engel.
    Quantitative Analysis of High-Frequency Oscillations (80–500 Hz) Recorded in Human Epileptic Hippocampus and Entorhinal Cortex.
    Journal of Neurophysiology, October 2002 Vol. 88 no. 4, pp. 1743-1752.

\bibitem{HFOclinical}
    J. Jacobs, R. Staba, E. Asano, H. Otsubo, J.Y. Wu, M. Zijlmans, I. Mohamed, P. Kahane, F. Dubeau, V. Navarro, and J. Gotmanh.
    High-frequency oscillations (HFOs) in clinical epilepsy.
    Progress in Neurobiology, Volume 98, Issue 3, September 2012, pp. 302–315.

\bibitem{HFObrag2002} Bragin A. et al.
    Interictal high frequency oscillations (80–500Hz) in the human epileptic brain: Entorhinal cortex.
    Annals of neurology. – 2002. – Т. 52. – No. 4. – pp. 407-415.

\bibitem{HFOepSpasms}
    K. Kobayashi, M. Oka, T. Akiyama, T. Inoue, K. Abiru, T. Ogino, H. Yoshinaga, Y. Ohtsuka and E. Oka.
    Very Fast Rhythmic Activity on Scalp EEG Associated with Epileptic Spasms.
    Epilepsia, Volume 45, Issue 5, pp. 488–496, May 2004.

\bibitem{HFOcerebralEpilepsy}
    I. Fried, C. L. Wilson, N. T. Maidment, J. Engel, Jr., E. Behnke, T. A. Fields, , K. A. Macdonald, J. W. Morrow and L. Ackerson.
    Cerebral microdialysis combined with single-neuron and electroencephalographic recording in neurosurgical patients.
    Journal of Neurosurgery, October 1999, Vol. 91, No. 4, pp. 697-705.

\bibitem{HFOhipp}
    A. Bragin, J. Engel, Jr., C. L. Wilson, I. Fried, and G. Buzsaki.
    High-Frequency Oscillations in Human Brain.
    HIPPOCAMPUS 9 (1999), pp. 137–142.

\bibitem{EpileptDrug} Sander, J. W.
    Some aspects of prognosis in the epilepsies: a review Epilepsia, 1993, 34, pp. 1007-1016.

\bibitem{BeamBasic}
    B.D. Van Veen,  W. van Drongelen, M. Yuchtman,  A. Suzuki.
    Localization of brain electrical activity via linearly constrained minimum variance
    spatial filtering.
    IEEE Trans, Biomed Eng. 44, 1997, pp. 867–880.

\bibitem{BeamLCMVandSAM}
    J. Vrba and S. E. Robinson.
    Differences between synthetic aperture magnetometry (SAM) and linear beamformers.
    Biomag2000, Proc. 12th Int. Conf. Biomag.,  2000.

\bibitem{ECDRapMusic}
    J. C. Mosher and R. M. Leahy.
    Source localization using recursively applied and projected (RAP) MUSIC.
    Signals, Systems, and Computers, record of 31st Asilomar Conf.,  vol. 2,  pp.1302 -1306, 1997.

\bibitem{BeamLocEstim}
    R. E. Greenblatt, A. Ossadtchi, and M.E. Pfliege.
    Local Linear Estimators for the Bioelectromagnetic Inverse Problem.
     Signal Processing, IEEE Trans, Volume 53, Issue 9, pp. 3403 - 3412, Sept. 2005.

\bibitem{MEGspikeSOZ}
    A. G. Guggisberg, H. E. Kirsch, M. M. Mantle, N. M. Barbaro, and S. S. Nagarajan.
    Fast oscillations associated with interictal spikes localize the epileptogenic zone in patients with partial epilepsy.
    NeuroImage Vol. 39 (2008) pp. 661–668.

\bibitem{Epilepsy_SOZ_definition} Luders, H. O., Najm, I., Nair, D., Widdess-Walsh, P., Bingman, W.
    The epileptogenic zone: general principles. Epileptic disorders (2006), 8, S1.

\bibitem{mne_basic}  Hamalainen M.S., Ilmoniemi R.J.
    Interpreting magnetic fields of the brain: minimum norm estimates.
    Med. Biol. Eng. Comput. 1994 Jan32(1):pp. 35-42.

\bibitem{sarvas_sphere_model} Sarvas J.
    Basic mathematical and electromagnetic concepts of the biomagnetic inverse problem.
    Phys. Med. Biol. 1987 Jan;32(1):pp. 11-22.

\bibitem{dipole} Geselowitz. D. B.
    On Bioelectric Potentials in an Inhomogeneous Volume Conductor.
    Biophys J. 1967 Jan; 7(1):pp. 1–11.

\bibitem{openmeeg} Gramfort A., Papadopoulo T., Olivi E., Clerc M.
    OpenMEEG: opensource software for quasistatic bioelectromagnetics
    BioMedical Engineering OnLine 45:9, 2010.

\bibitem{Firston_connectivity} K. J. Friston.
	Functional and effective connectivity in neuroimaging: A synthesis.
	Hum. Brain Mapp., 2: pp. 56–78. doi: 10.1002/hbm.460020107.

\bibitem{BayesianFramework_Wipf_Nagarajan}
	D. Wipf and S. Nagarajan
	A Unified Bayesian Framework for MEG/EEG Source Imaging.
Neuroimage. 2009 Feb 1; 44(3): 947–966.

\bibitem{Segment_ChangePoint_Darkhovsky}
	A. Kaplanan, J. Roschkec, B. Darkhovsky, J. Fell.
	Macrostructural EEG characterization based on nonparametric change point segmentation: application to sleep analysis.
	Journal of Neuroscience Methods
Volume 106, Issue 1, 30 March 2001, pp. 81–90.

\bibitem{HFO_at_epilepsy}
	J. R. Cho, E. Y. Joo, D. L. Koo,a S. C. Hong,  S. Bong.
	Clinical Utility of Interictal High-Frequency Oscillations Recorded with Subdural Macroelectrodes in Partial Epilepsy.
	J Clin Neurol. 2012 Mar; 8(1): 22–34.
Published online 2012 Mar 31. doi:  10.3988/jcn.2012.8.1.22
PMCID: PMC3325429

\bibitem{ICA_EEGLAB}
	A. Delorme, S. Makeig.
	Cover image EEGLAB: an open source toolbox for analysis of single-trial EEG dynamics including independent component analysis.
	Journal of Neuroscience Methods
Volume 134, Issue 1, 15 March 2004, Pages 9–21.

\bibitem{AutomatedInerictalSpike}
	A. Ossadtchy, S. Baillet, J.C. Mosher, D. Thyerleid, W. Sutherling, R.M. Leahya.
	Automated interictal spike detection and source localization in magnetoencephalography using independent components analysis and spatio-temporal clustering.
	Clinical Neurophysiology, Volume 115, Issue 3, March 2004, Pages 508–522.



\end{thebibliography}
\end{document}

